\documentclass[numbering=fraction]{beamer}

\usepackage[bulgarian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[style=alphabetic,backend=biber]{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\definecolor{tuesblue}{RGB}{72, 119, 186}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\graphicspath{{pictures}}

\title{Упражнение IV}
\titlegraphic{\vspace{4cm}\flushright\includegraphics[width=2cm,height=2cm]{tues-logo.png}}
\author{Кристиян Стоименов}
\institute{ТУЕС,\\\textbf{ПВМКС}}
\date{\today{}}

\begin{document}

\include{common}

\begin{frame}[plain]{}
\maketitle
\end{frame}

\setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=tuesblue}

\newcounter{tasknum}
\setcounter{tasknum}{1}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача \roman{tasknum} \hfill \footnotesize $20\%$}
\bigskip
Да се свърже към \texttt{Arduino Nano} DIP ключ. Използвайки, конфигурирано чрез
регистри \textit{pin change} прекъсванe, да се прочита стойността на ключа и да
се изпчечатва в \texttt{HEX}. \\
\bigskip
\textit{Функцията \texttt{print} приема втори аргумент, който може да обозначава
бройната система.}
\end{block}
\end{frame}

\stepcounter{tasknum}
\begin{frame}
\begin{block}{Задача \roman{tasknum} \hfill \footnotesize $20\%$}
\bigskip
Да се свърже към \texttt{Arduino Nano} два бутона, от които единият инкрементира
стойност, а другият я декрементира. Използвайки регистри да се конфигурират
външни прекъсвания, които отбелязват промените, възникващи от натискането
на бутоните.
\end{block}
\end{frame}

\stepcounter{tasknum}
\begin{frame}
\begin{block}{Задача \roman{tasknum} \hfill \footnotesize $60\%$}
\bigskip
Да се имплементират следните функции, използвайки регистри:
\begin{itemize}
\item \texttt{pin\_mode};
\item \texttt{digital\_read};
\item \texttt{digital\_write}.
\end{itemize}
\end{block}
\bigskip
\textit{Страничният ефект на имплементираните от вас функции трябва да наподобява този
съответно на \texttt{pinMode, digitalRead \& digitalWrite}.}
\end{frame}

\stepcounter{tasknum}
\begin{frame}
\begin{block}{Задача \roman{tasknum} (Бонус) \hfill \footnotesize $25\%$}
\bigskip
Използвайки \texttt{EEPROM.h} да се реализира програма, която прочита стойност
от DIP ключ и я запаметява. При включване на устройството съхранената стойност
(ако има такава) да бъде прочитана и визуализирана чрез светодиоди в двоичен
вид.
\end{block}
\end{frame}

\stepcounter{tasknum}
\begin{frame}
\begin{block}{Задача \roman{tasknum} (Бонус) \hfill \footnotesize $25\%$}
\bigskip
Реализирайте свои функции за четене и писане по EEPROM, използвайки
информацията, предоставена в секция 7.6.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\begin{figure}
\includegraphics[width=1\linewidth]{thats-all-folks.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\end{document}
